【成報遭恐嚇】頭版指控深圳公安擬「跨境犯法」 部署綁架高層

經常在頭版刊登評論文章批評人大委員長張德江及中聯辦等人的《成報》，日前稱管理層遭恐嚇，前日更有員工家門遭淋紅油。《成報》今日頭版引述「可靠消息」稱，因特首選舉迫在眉睫，有人擔心影響某候選人的選情，無計可施下，與深圳市公安局「害群之馬」合謀「驚天陰謀」，部署綁架《成報》高層，於是派出國保大隊多人「跨境跟蹤」，並準備「跨境犯法」，在適當時機下手。

報道更刊登多幅相片，指稱有可疑人士近日在《成報》辦公室樓下長時間由天亮站至天黑，該名男子碰上被警方街頭截停搜查，更一度掙扎，結果被警方帶返警署扣查。報道又刊登另一張相片，指相內男子為深圳國保大隊一員，來港擬「跨境犯法」。報道又聲稱，事件已傳至中央層面，大為震驚，認為對「一國兩制」起極惡劣的效果，正深入調查。
立法會保安事務委員會副主席涂謹申發表聲明，指有關消息令人震驚，事件可能涉跨境執法，擔心若屬實將徹底破壞一國兩制，促請特區政府向中央最高層反映事件。對於《成報》在報警後，連日來仍受到各種攻擊和威脅，涂認為是警方做得不夠，指該批可疑人士似乎視警方如無物，妄顧制度，一意孤行，像要執行「硬任務」，不像黑幫或個別人士的魯莽行為，有理由相信《成報》所指，可疑人士是來自深圳公安局的國保人員，消息若屬實將會非常嚴重。他促請警方正視案件，並提高層次到總部成立一個專案小組，立即探取行動並用盡所有方法調查，從而令到本港及國際社會相信警方是有決心去保障合法居港人士的人身安全，「如不能顯示這決心，我們會好悲哀，因為一國兩制已徹底破壞。」
涂又指自從發生銅鑼灣書店事件以來，外國傳媒一直非常關注香港情況，外國政府亦一直對香港作為國際金融中心，居港的外地國民是否安全作評估；故警方絕不能掉以輕心，尤其這次事件令人感到可疑人士無視執法人員，猶如「要綁誰就綁誰」。涂謹申促請警方盡快查核被截查的幾名可疑人士是否有內地官方身份，若然真的涉及懷疑跨境執法，警方有責任透過特區政府高層包括特首、司長或局長等向中央最高層反映。
《成報》引述消息指事件已傳至中央層面並大為震驚，認為對「一國兩制」起極惡劣的效果，正深入調查。涂希望消息真確，以說明這次的脅迫事件不是中央最高層的意思，希望中央最高層能正視事件。正如國家主席習近平說過中央對香港「一國兩制」的管治是「不走樣、不變形」，認為如事件真的不是在中央授意或默許下去做，中央應該向意圖破壞「一國兩制」的主事者問責並嚴肅追究，殺一儆百，這樣才能夠挽回港人和國際社會對「一國兩制」的信心。

原來係公安,仲想綁人返大陸

支那廿年
香港玩完

成報講下就信 我唔信共產黨要捉人會俾人知 到

成報都有後台咪可能
等入政治局常委果班有人想拉上面落馬唔出奇